北上尋夫17歲媽遺孖B在家

半歲孖仔被獨留在家，十七歲媽媽自首被捕。去年杪誕孖胎的一名持雙程證「千禧媽媽」，昨晨疑因急事北上尋夫，發短訊冀開檔的奶奶幫忙照顧孖B不果後，涉嫌遺下一對僅六個月大兒子，逕自離去後再發短訊稱身處內地。五旬祖母趕赴元朗村屋查看，揭兩愛孫被遺留家中後報警。警將案列虐兒，兩男嬰經檢查後無礙。至昨午母親返港到警署自首涉虐兒被捕，案件交邊界警區刑事調查隊調查。

被捕母親姓楊，內地人，去年與任職裝修的姓沈（廿一歲）香港男子結識後，未幾「拉埋天窗」，於去年杪誕下一對孖仔，與在菜檔工作的姓沈（五十歲）奶奶，一家五口居於新田東鎮圍一間村屋，孖仔平日主要由楊女或沈婦照顧。

曾要求奶奶代照顧遭拒
據悉，沈男前晚因事返內地，昨日凌晨二時許，沈婦離家返菜檔打點，有人發出短訊，表示急於趕返內地尋夫，要求奶奶幫忙照顧孖仔，惟沈婦已斷然拒絕。

昨日清晨，有人再向沈婦發出短訊，表示已身在內地，沈婦擔心一對男孫無人照顧，隨即趕返家中了解，結果發現一對孫兒被獨留在家。沈婦對於有人不負責任，一走了之而怒不可遏，遂於昨晨十時許報警求助。警方接報到場了解，發現兩名男嬰無表面傷痕，遂將他們送往北區醫院檢查。孖仔候診期間，分別由兩名男女警員抱着照顧，期間祖母在醫院替兩名孫兒餵奶，孖仔其後在祖母陪伴下，轉送大埔那打素醫院作進一步檢查。

至昨午楊女致電奶奶了解一對兒子情況，當得悉闖禍及驚動警方後，隨即趕返香港並到落馬洲警署自首，期間有人承認將兩名男嬰遺下。警方初步調查後，案件暫列對所看管兒童或少年人虐待或忽略拘捕楊，交由邊界警區刑事調查隊跟進，正進一步調查箇中內情。

涉虐待或忽略看管兒童
律師梁永鏗表示，相信楊女涉嫌干犯《侵害人身罪條例》，任何人故意襲擊、虐待、忽略、拋棄或遺棄由他所管養、看管或照顧的十六歲或以下的兒童或少年人，而導致其受到不必要的苦楚或健康損害，均屬刑事罪行，一經定罪最高可被判監禁十年。

梁又稱，香港結婚的最低法定年齡為十六歲，根據《婚姻條例》，若任何一方在擬結婚當日，已年滿十六歲但未滿廿一歲，以及並非鰥夫或寡婦，在遞交擬結婚通知書時，必須向婚姻登記官出示父母或監護人的同意書。而即使任何一方並非香港人，只要出示有效同意書，仍可循正常途徑註冊結婚。

成家都雞

17?

圖係奶奶啵

雙程證雙程證
雙程證[size=6]雙程證[/size=6]
雙程證

屌你地老母呀支那人，要死就死返支那啦，仆街支那人，你地國家又贏啦，用撚晒香港資料啦屌你老母

個奶奶…

熱褲奶奶

以為新抱17 歲咁嘅鳩樣
但原來係50歲奶奶 就覺得keep得唔錯

被捕母親姓楊，內地人，去年與任職裝修的姓沈（廿一歲）香港男子結識後，未幾「拉埋天窗」，於去年杪誕下一對孖仔，與在菜檔工作的姓沈（五十歲）奶奶，一家五口居於新田東鎮圍一間村屋

個老公返大陸偷吃 老婆急住上去捉奸 頭先散得
自然大家齊齊申請上公屋

頭家

又搵啲支那人落嚟，老係咁後生又咁

寶寶在奶奶的奶奶前喝奶奶

梗係上到公屋先散

到時一對孖仔就可以靠政府養大

去年杪誕孖胎的一名持雙程證「千禧媽媽」

屌你老味d裝修佬地盤佬都係低賤既

屌你老母成家都係低賤支那人黎

果班所謂專才呢?

有咩問題 香港啲報紙咁多年都係咁 呢個terms一直又有

屌，又係垃圾

而家啲人未聽過「拉埋天窗」？